### Архитектура
[Ссылка на контракты](https://gitlab.com/inkant/fptest/-/tree/main/Compiler/Contracts).  
При запуске `test.php` в консоль будут выведены юзкейсы и их результаты.   
Парсеры разбирают подстроки в шаблоне, на основе выделенных подстрок,  
формируют узел синтаксического дерева, который является реализацией паттерна `composite`(компоновщик).
  
Помимо позиционных параметров поддерживаются:
 - именованные параметры 
 - встраивание компонентов

### Именованные параметры
Парсер распознает `?name` и `#name`, это позволяет использовать один параметр в нескольких местах и делает 
переменные более описательными, ненужно все время сравнивать передаваемый список параметров и количество плейсхолдеров, особенно когда их много.
Поддерживается парсинг позиционных и именованных параметров 
в одном шаблоне, порядок "бесключевых" 
параметров должен совпадать 
с порядком позиционных параметров, как обычно, порядок именованных ключей неважен:
```php
$sql = '
    SELECT 1 FROM 
    #table 
    WHERE # = ?param 
        AND ? = #column
        AND ?foo = #foo
';
$data= [
    'user_id',              // первый позиционный - первая решетка 
    'table' => 'users',     // #table
    'param' => 1,           // ?param 
    'column' => 'surname',  // #column
    'John Doe'              // второй позиционный - первый вопрос,
    'foo' => 'bar'          // заменит ?foo на соответствующий литерал('bar'),
                            // а #foo на соответствующий идентификатор(`bar`)
]
```

### Встраивание компонентов
Помимо "простых" значений в шаблон можно передать
`AstNodeInterface`, который откомпилируется по тем же правилам что и основной шаблон, простыми словами это запрос в запросе.  
Это означает, что:
```php
$sql = 'SELECT 1 {WHERE column = ? }';
$params = [$var ?? $skip]
$query = new Query($sql,$params);
```
можно заменить на 
```php
$nested = new Query('WHERE column = ? ', [$var])
$subexpression = $var ? $nested : new EmptyComponent();
$query = new Query('SELECT 1 ?', [$subexpression])
```

Также такой подход позволяет обособить один запрос от другого, что позволяет переиспользовать запросы и вообще любые компоненты: 
```php
$reusableSubQuery = new Query('SELECT 1 FROM #table', [$table]);    
$query1 = new Query('SELECT * FROM table1 WHERE EXISTS(?)', $reusableSubQuery);
$query2 = new Query('SELECT column FROM table WHERE EXISTS(?)', $reusableSubQuery);
```



